《自由之歌》歡迎二次創作

《自由之歌》最初創作於1993年，1994年於美國著名倡導自由民主的中文雜誌《北京之春》公開發表。歌詞寫出作詞人對自由的理解。歌曲現有兩個版本，一個是早於1993年寫給中國大陸的華人，另一版本是作詞人對香港一路以來的關注所修改的。作者願意把這首歌奉獻給正在勇敢捍衛自由的香港人，寄意為香港人在爭取自由民主這一普世價值的路上帶來勇氣，祝願香港人在捍衛自由的路上成功。

作者希望《自由之歌》成為全世界追求自由的人的國際歌，故希望有心人可以為這首歌譜出一個真正屬於香港人的版本。